時新聞 - 港聞同志伴侶覆核居屋配偶資格開審 房委會指倘認可申居屋將大增

男同志與同性伴侶在英國註冊結婚後，二人決定在香港購買二手居屋作婚姻居所，但房委會表明只有異性配偶才被視為「家庭成員」，如申請其丈夫加入成為住客便需補地價。男同志早前入稟提出司法覆核，要求法庭裁定該政策違反《基本法》與《人權法》，案件今於高等法院審理。房委會一方指如認可同性配偶會令居屋申請大增，申請方反駁指沒有證據顯示出此說，而且已婚同性戀者僅是性小眾中的少數群體，故認為如此政策被裁定存在歧視，房委會便有必要檢視其政策。

申請人吳翰林去年尾因長年受抑鬱困擾自殺，其丈夫李亦豪律師（Henry）追隨吳生前爭取平權的願望，繼續代為申請案件其法律代表鮑進龍資深大律師在庭上表示，《基本法》第三十七條「香港居民的婚姻自由和自願生育的權利受法律保護」並沒有明文禁止同性婚姻，由於香港並未認同同性婚姻，而同性戀者亦改到海外註冊結婚，但同性戀者仍因其性取向而受到差別待遇。鮑指無論異性戀者或同性戀者均需面對香港房屋短缺的問題，吳李二人婚後已放棄原本居住的公屋單位，以綠表在居屋第二市場購買二手居屋單位，空出的公屋單位亦能讓他人申請。

鮑認為房委會不認同同性配偶為「家庭成員」的政策，對已婚及未婚的同性戀者有相當程度的阻嚇作用，因為他們不知道購買居屋後其同性配偶能否受認可。雖然房委會一方指如認可同性配偶為「家庭成員」，會大幅增加同性戀者的公屋或居屋申請，令香港房屋問題惡化，但鮑認為即使同性伴侶申請公屋或居屋，亦不會造成太大影響。香港中文大學劉德輝教授早前撰寫的《香港市民及同性戀者對同性婚姻立法及同性民事結合的態度及支持程度的比較研究》中顯示，只有0.6%人為同性戀者，只有大約1.8%男同性戀受訪者和7.2%的女同性戀受訪者已與同性伴侶結婚，故已婚同性戀者是性少數群體中的少數。

家庭成員 唔補地價咪得

可預見嘅將來連登仔將會男男互相結婚呃公屋

其實真係幾屈機 仲有大陸假結婚hehe

點會增大啊，可以將兩個申請merge 埋做一個家庭，會少左case 啦

家庭隊多左人

鄭國成is watching you

首先要去外國結婚先
相信香港同婚有排都未會有

好撚ON9，增唔增又點
而家講緊平權先要比同性已婚伴侶申請
政府係咪間接承認緊一路剝奪緊同性已婚伴侶福利?
所以如果認可CASE就會大增?
定係政府覺得同性已婚伴侶可以申請公共福利
就會吸引咗好多人變同性戀?
唔係同性戀嘅一路都有福利
點撚解會多咗CASE?
多咗係因為你一路喺到剝奪緊人地利益呀ON撚柒鳩

利申 直，但好多朋友GAY/LES/BI

當然如果真係同性戀者嘅話我係歡迎
但先例一開，亦都有好大嘅空間俾人濫用呢個政策
假同性結婚換取福利
尤其係連登成日話冇女同屋企人住嗰啲

LGBT 係市民，普通異性戀嘅大多數亦都係市民
呢啲政策當然有需要為公眾交代
亦都唔想香港變到好似美國左膠咁，為做而做，只為咗政治正確

揾個65歲長者hehe可以排埋 長者核心

其實幾時開始同性戀=左膠?
左膠只係一類人
呢一類人唔一定係同性戀
同性戀亦可以係右

其實純粹係公屋居屋已經唔夠 再擴大申請門檻 只會增加輪候時間 如果公居屋係夠ga鬼理你男定女

若果用"驚被人濫用"呢個做reject原因
會唔會對結咗婚嘅同性戀者太唔公平?
而而家事實上比人假結婚濫用咁多嘅CASE全部都係異性戀

其實咁諗對佢地好唔公平
即係有淨嘅位先比佢地一齊排?
大家都係用同一標準去排
點解要分有冇資格

乜撚野大增
好多les gay佬咩

Gay佬來了

好多法例草擬原意都係好心，結果做咗壞事呢
要同性伴侶合法化，當然要睇香港嘅背景
凡事有利有弊，呢樣野牽涉整個公眾利益，尤其勝訴嘅話就收唔番

普世價值認知先後次序問題 可能遲啲 普世價值認為 亂倫都可以結婚 之後去平權 咁同性戀者一樣會有人企出黎屌

而而家事實上比人假結婚濫用咁多嘅CASE全部都係異性戀

咁會唔會係因為而家只開放異性結婚?

首先你要搞清楚咩叫做公平
同性戀&同性婚姻本身存在好大爭議，有興趣自己做research

呢單唔係拗緊同性伴侶合法化
已經唔係要求喺香港結婚
只係去外國結完返黎申請公屋/居屋咋喎
咁個條例又係寫明已婚伴侶可以結伴申請
人地先上訴姐

咪就係本末倒置囉
唔處理一樣發生緊嘅問題
去放大一個未必發生嘅問題

抵死啦死基佬